

Comandos básicos de Flutter:


flutter create <nombre_proyecto>: Crea un nuevo proyecto Flutter en un directorio con el nombre especificado

flutter run: Ejecuta la aplicación en un dispositivo/emulador conectado Si hay más de un dispositivo, selecciona 
el dispositivo donde se ejecutará la app

flutter devices: Muestra una lista de dispositivos conectados y emuladores disponibles para ejecutar la aplicación

flutter doctor: Verifica que Flutter y las herramientas de desarrollo (Android SDK, Xcode, etc) estén correctamente 
configuradas Informa de cualquier problema

flutter pub get: Descarga e instala las dependencias del proyecto listadas en el archivo pubspecyaml

flutter pub upgrade: Actualiza todas las dependencias a sus últimas versiones compatibles

flutter clean: Elimina los archivos temporales y cachés generados durante la compilación Útil para resolver problemas 
relacionados con la compilación

flutter build apk: Compila la aplicación en formato APK para dispositivos Android Se utiliza para generar un archivo 
listo para instalación

flutter build ios: Compila la aplicación para iOS Debe ejecutarse en un entorno macOS con Xcode instalado

flutter test: Ejecuta las pruebas unitarias y de integración del proyecto

flutter upgrade: Actualiza Flutter a la última versión disponible, tanto el SDK como las herramientas

flutter analyze: Analiza el código Dart en el proyecto para detectar posibles errores y advertencias

flutter format <archivo_o_carpeta>: Formatea el código Dart en el archivo o carpeta especificados, siguiendo las reglas 
de estilo de Dart

flutter pub outdated: Muestra las dependencias que están desactualizadas en tu proyecto y sugiere versiones más recientes

flutter install: Instala el APK de la aplicación en un dispositivo conectado sin ejecutarla automáticamente

flutter channel <nombre_canal>: Cambia al canal de Flutter especificado (ej stable, beta, dev, master), lo que puede 
permitir el acceso a características experimentales

flutter attach: Adjunta Flutter a una aplicación en ejecución en un dispositivo o emulador para depuración en tiempo real

flutter logs: Muestra los registros en vivo de la aplicación en ejecución en un dispositivo conectado

flutter config: Permite cambiar configuraciones específicas de Flutter, como habilitar o deshabilitar opciones 
experimentales

flutter screenshot: Toma una captura de pantalla de la aplicación en ejecución en el dispositivo conectado


Comandos relacionados con Dart (usados en Flutter):


dart --version: Muestra la versión actual de Dart instalada en tu sistema

dart analyze: Analiza el código Dart en busca de errores o advertencias Similar a flutter analyze, pero puede ejecutarse en 
proyectos no Flutter

dart test: Ejecuta las pruebas Dart en un proyecto